環保觸覺：輸入專才加劇房屋壓力 應削減人數以長遠應對土地及居住問題

土地供應專責小組（土地小組）上月底推出諮詢文件，各智庫及民間團體紛紛提議填海及公私營合作等不同方案。可是，環保觸覺（本會）昨日發表統計數字，認為除單程證外，經「輸入內地專才計劃」來港的大陸人亦為房屋帶來壓力，要求削減人數以長遠應對土地及居住問題。
本會在過去兩個月向入境處查詢「輸入內地人才計劃」申請由2003年開始接受申請開始，至最新2017年年度的來港人數（大陸專才）數目，以及這批人士延期留港申請與攜同家眷來港數字。數字反映2017年獲批的大陸專才有12,381人，比2004年的3,745人比較，升幅逾3.3倍；而大陸專亦可以「受養人」申請家眷來港，這批家眷的人數由2004年528人，大幅增加至2017年2,983人。

環保觸覺義務總幹事譚凱邦認為：「大陸專才來港工作要租用單位安頓，而帶同家眷更相信要個別一個單位。對比每年私人住宅落成量才平均13,000個左右，愈來愈多的大陸專才是實際上影響本地人的居住，要麼競爭租盤，要麼競爭買入單位，將租金及樓價都推高。」

譚亦批評2011年至今每年有最少5,000個大陸專才獲批延長留港是過多：「當提到開發時就『多管齊下』『無單一方法解決問題』，為何當局又不檢討這批人帶來的負面影響呢？負責任的政府不應提倡犧牲本地環境，不停開發去容納遷入人口！反之是在土地政策提出如何保護本地人的自然環境及生活空間！」譚最後提議將大陸專才的人數減少，目標是5-10年內培養本地人出任9成現時要大陸專才的相關職位，舒緩可預見的房屋及土地開發壓力。

回應政府上週加推名額一千個的「科技人才入境先導計劃」，譚亦同時表示質疑：「當局未有充分評估『大陸專才』對房屋壓力的影響，上週更倉促增加類似計劃，揚言兩星期及「三張紙」便可批核，決定十分輕率。」譚要求政府盡快檢討所有入境計劃，包括其租用及／或購買單位所衍生的房屋壓力。

淋病一直都係份聽唔到